\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{graphicx} % bild paketet
\graphicspath{ {images/} } % bild mapp

\usepackage{enumitem} % alphabetical letter enumeration
\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquote{}
\usepackage{listings}

\title{Svar till Laboration 2\\ EITA60}
\author{Max Faxälv\\ ma7333fa-s@student.lu.se}
\date{2018--02--27}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Uppgift 1}

Några slumpmässiga Ethernet-address och deras tillvärkare:

08:60:63:7a:a7:13 - AsustekC (egen dator)

00:09:0f:09:14:1d - Fortinet

00:04:96:34:56:f2 - ExtremeN

\section*{Uppgift 2}

Nätverkskortet är produserat av Realtek.

\section*{Uppgift 3}

Genomsnittliga paketstorleken för den insamlade datan är 102. 517 paket samlades in.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{packet_length}
\end{figure}

\section*{Uppgift 4}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Transportprotokollet som användes i detta tillfälle var UDP på port 53.
	\item Ja, servern som har svarat är Googles DNS servrar ns1-4.google.com, dock så har svaret gått genom LTH's lokala DNS resolver.
	\item Ja, svaret innehåller 6 IP-addresser, detta är p.g.a loadbalacing.
\end{enumerate}

\section*{Uppgift 5}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Protokollet som används vid tracert/traceroute är ICMP.
	\item tracert skickar ICMP med stegvis ökande TTL värden.
	\item Routern som motar paketet när TTL går till 0 skickar tillbaka ett ICMP paket som säger att paketet dog ut. På så sätt kan man se stegvis vilka routrar paketet tar för att nå en destination.
\end{enumerate}

\section*{Uppgift 6}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Transportprotokollet är TCP och porten är 443.
	\item Sekvensnummrerna är 0, 1, 217, 310... Acknummrerna är 1, 217, 392, 4289...
	\item Första paketet till servern är SYN satt. Servern svarar med SYN och ACK. Inga FIN packet skickades eftersom förbindelsen var keep-alive och stägndes därför inte.
	\item WIN värdet är TCP's mottagningsfönster storlek (hur mycket data som kan tas emot).
\end{enumerate}

\section*{Uppgift 7}

Värderna som används i programmet är $d + h = 100$ och $p = 0.01$.

\section*{Uppgift 8}

\begin{lstlisting}[frame=single]
	for(int i = 0; i != size; i++){
		if(rnd.nextDouble() < p){
			ok = false;
		}
	}
\end{lstlisting}

\section*{Uppgift 9}

\begin{lstlisting}[frame=single]
d: 100, antal: 200, mean: 1.29525, total: 67353.0
d: 200, antal: 100, mean: 1.43147, total: 51532.92
d: 400, antal: 50, mean: 1.74911, total: 48975.08
d: 500, antal: 40, mean: 1.93455, total: 51072.12
d: 1000, antal: 20, mean: 3.19238, total: 74063.216
d: 2000, antal: 10, mean: 8.666, total: 187185.6
\end{lstlisting}

\end{document}
